---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:31
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 第十九卷：妖精的号角（一）

<br/>

对于现代人类来说，妖精这个名词要不是贬义的损人含义，例如你真是磨人的小妖精，或者就是电玩游戏上有著长妖耳的善用弓剑且薄血的美丽种族．<br/><br/>　　然而长著妖耳的不一定是妖精，也有可能是恶魔，眼前这位斜倚著银豹跑车的恶魔就是一例．<br/><br/>　　『好久不见了，弃天总裁．』因为门铃响而出来应门的古玩店长点头打招呼，然后转身回古玩店．<br/><br/>　　黑影瞬间挡到苍面前，弃天微笑说道：『我远道而来，你连招呼的时间都不给我吗？』<br/><br/>　　『我刚才打过招呼．』苍说．<br/><br/>　　弃天撩起一缕苍的栗色发丝．『我想要的可不只是打招呼，苍，听闻弦奇轩古玩店无所不卖，我想买一样古物，不知道你有没有？』<br/><br/>　　苍抽回被弃天缠绕于指梢的头发，开门说道：<br/><br/>　　『欢迎光临弦奇轩古玩店，只要您付得起代价，即使尊贵如天使或者危险如恶魔都能买的到．』<br/><br/>　　弃天摸下巴．<br/><br/>　　『我很好奇你认为什么代价能买得起我？』被作为广告词的主角较真了．<br/><br/>　　苍戴上装模作样二号平光眼镜，从柜子里拿出合约，说：<br/><br/>　　『这一份是托售合约，我解释给你听，委托人甲方也就是你，恶魔撒旦，兹授权乙方，也就是弦奇轩古玩店负责人，全权处理本魔王之永久归属主从契约，本契约不可转让或转售，甲方亦不可单方面毁约，如有契约不尽之□□由乙方增订之，下面这里是签名处，你只要签你的名字就会生效．』<br/><br/>　　苍将黑羽毛墨水笔拿给弃天，弃天说道：<br/><br/>　　『这份合约似乎没有写到代价问题，甲方签署永久归属的主从契约之后能得到什么好处？』<br/><br/>　　『由乙方增订之．』苍回答．<br/><br/>　　『所以只要签下这份契约，从此吾就成为你的从属魔，薪资还得看你心情发放是吗？苍．』<br/><br/>　　苍瞇了瞇眼，说道：『正是如此，看不出来你虽然是魔物，但是悟性很高．』<br/><br/>　　『你可能忘记了，我有双博士学位．』弃天仔细端详黑羽毛笔，又说道：『如果这是你的希望，那，吾可以达成你的愿望．』<br/><br/>　　恶魔微笑的同时张开暗黑羽翼，原本度估的小翠惊醒，只见苍从容不迫地跳出恶魔羽翼的范围外，又顺手拿几片黑羽放到口袋里．<br/><br/>　　小翠腹诽道：搜集黑羽毛是想做羽毛笔卖，还是想做成黑羽毛撢子撢灰尘阿？<br/><br/>　　恶魔单膝跪地．<br/><br/>　　『成为吾的王妃则吾之一切与你共享，苍，你是否愿意跟随吾堕落到地狱？』<br/><br/>　　苍眨了眨眼，毕竟在古琴妖漫长的妖生涯中，这是第一次有魔向他求婚，需要审慎评估．<br/><br/>　　小翠拿算盘啪啪啪计算，很明显正在计算如果苍嫁给弃总的单笔净利与年纯利率．<br/><br/>　　苍走近一步，蹲下，离弃天脸庞的距离不到一肘．<br/><br/>　　『恶魔，你为何对我紧追不舍？』<br/><br/>　　恶魔微勾唇角，异色的眼瞳直看著苍．『你是我的猎物，不得到你的灵魂吾不会罢手．』<br/><br/>　　『果然．』苍微笑并不接下去说．<br/><br/>　　古玩店长摘掉平光眼镜，略低著头让人看不清他的情绪，手上刚摘掉的平光眼镜映照出他的双眼，与人类不同的藤紫双眸反映著星光点点．<br/><br/>　　『你知道神的桂冠已经到了人间吗？』<br/><br/>　　弃天也不急著起身，仍是半跪著与蹲下来的苍说话．<br/><br/>　　『除了桂冠以外，祂还有六样宝贝也到了人间界，呵呵呵，吾会一样一样找出来，让祂七个宝物最后都会落在吾手里．』<br/><br/>　　说话时弃天故意侧身，气息吹拂著苍的耳畔，带起几分异样．<br/><br/>　　苍起身，摸了摸耳朵，将一缕发丝拨到耳旁遮盖耳廓微红的颜色．『所以你今天来此的目的是想委托我帮你找剩余的六件宝物？』<br/><br/>　　弃天斜倚著放九十九朵月桂花束的古董大花瓶，摘了朵花，于花前吹气，花瓣飘散于空中化做一颗颗棉软的爱心．<br/><br/>　　『找人顺道找物，苍，任意猜测魔的心意是很不好的习惯呵．』<br/><br/>　　『下一样宝物是？』苍问道．<br/><br/>　　弃天说道：『妖精的号角．』<br/><br/>　　苍说：『巴比伦传说中得妖精的号角可以号令开罗河神襄助，传说中埃及的法老王就是使用妖精的号角让开罗河涨起大潮，以少数兵力成功击退骁勇善战的巴比伦军队，可是妖精的号角只是传说，你以为真有此物吗？』<br/><br/>　　弃天微笑看著苍，说：『你都能出现在我面前，六件神的宝物又怎可能不在人间？』<br/><br/>　　苍以手掌支著下巴，微瞇著眼，似乎将眼睛瞇著便能让人看不透心思．<br/><br/>　　『弃天，你自以为你知道全部，然而你猜错了，我其实什么都不是．』<br/><br/>　　『吾还以为只有魔才擅于说谎，没想到妖亦然擅于此道．』弃天直视著苍的双眼说道．<br/><br/>　　苍闭眼．『既然你坚持要找妖精的号角，至少给我它可能存在的证明，比如考古地图或者照片．』<br/><br/>　　天色已蒙蒙亮，恶魔收起暗黑羽翼，渐渐褪掉黑色成为圣洁的纯白．<br/><br/>　　『证明在此．』白弃天动作优雅地从公事包中拿出ＨＴＣ，触控按键后立体投影出一处森林．<br/><br/>　　『原来最新的ＨＴＣ有３Ｄ投影功能！我要去买一只！』小翠惊讶地眼睛瞪大．<br/><br/>　　白弃天摇手指说道：『这只ＨＴＣ手机经过魔界最新科技改造可３Ｄ立体投影，还能远端遥控潜艇发射核子弹，只可惜此高科技改造技术只能服务魔界居民，非魔族不可使用魔族的科技．<br/><br/>　　翠先生你想带著苍一起堕落吗？地狱的大门永远为你们而开．』<br/><br/>　　究竟是买一送一服务还是陪嫁？弃天你是来自地域的直销商吗？<br/><br/>　　苍的手指在空中拨弦，无形琴弦化做实体黄金琴弦，缠绕住弃天手上的智慧型手机，顺带把某位正在伪装优雅圣洁天使的恶魔推出门口．<br/><br/>　　『手机权当订金，送客！』<br/><br/>　　翠鸟以翅膀捂嘴偷笑．<br/><br/><br/><br/>　　(待续）       